司機被截炫耀國際車牌 嘲警員唔識貨

做人不要太囂張！安徽當塗縣姑孰鎮一名姓汪男司機本月14日在路口因未禮讓行人，遭交通警截停，對方要求他出示駕駛執照，惟他囂張地拿出「國際車牌」，聲稱可在全球多個國家使用。交通警解釋內地不能使用國際車牌，汪男竟嘲笑其不識貨，還指自己只有一張駕照。

該名警員隨後警告，若司機沒有內地駕照便算無牌駕駛，汪聽到「無牌駕駛」四字後，嚇得馬上拿出內地駕照，最後因未按規定禮讓行人，被罰款100元人民幣及扣3分。有網民指出，中國非國際車牌協議成員國，涉事司機拿的根本不是國際車牌，「什麼國際駕照，只是中國駕照的不同外文翻譯本罷了，裝什麼裝？」

ChiNa

唔想理你

wfc

就算係真既國際牌又點，有乜好炫耀？

肯比80蚊我都有喇

大陸冇人有國際牌自己咪覺得好威威囉
其實好多大陸人上淘寶俾人呃係國際牌，D大陸人係唔會check 就信

IAA
同KIDA一樣專比支狗拎黎呃外國人

去香港搵人搞係出到國際牌架，運輸署都係無幾耐前先ban左，但已經唔知批左幾多出去

依家規定要有香港身份證先批國際牌
以前無都唔知批左幾多
應該係有外國投訴
記得之前日本講到明
中國護照+香港國際牌
都唔會租車比你

成條片又冇聲
又冇個司機Show車牌出嚟個下

07年取消,IDP有效期得一年
之前申請過最多用到08年就收哂皮

大把國家唔理國際車牌

不過申請左始終個心安樂些